\begin{enumerate}
  \item On résout l'équation $64^x=5$. Les deux membres étant strictement positifs, 
  on peut appliquer le logarithme décimal à chaque membre :
  \begin{align*}
    64^x &= 5\\
    \log(64^x) &= \log(5)\\
    x\log(64) &= \log(5)\\
    x &= \frac{\log(5)}{\log(64)}\\
  \end{align*}
  L'équation admet une seule solution : $\dfrac{\log(5)}{\log(64)}$.
  \item On résout l'équation $0,3^x>10$ en appliquant le logarithme décimal à chaque membre 
  (ils sont tous deux strictement positifs).
  \begin{align*}
    0,3^x &> 10\\
    \log(0,3^x) &> \log(10)\\
    x\log(0,3) &> 1\\
    x &< \frac{1}{\log(0,3)} & &\longleftarrow \log(0,3)\text{ est négatif !}\\
  \end{align*}
On a donc l'ensemble des solutions suivant : $\interoo{-\infty{} \frac{1}{\log(0,3)}}$
\item \begin{enumerate}
  \item La fonction $x\mapsto\log(5x+4)$ est définie pour tout réel $x$ tel que $5x+4>0$, c'est-à-dire $x>-\frac{4}{5}$.
  
  Donc on va résoudre sur l'intervalle $\interoo{-\frac{4}{5},+\infty}$.
  \item On résout l'équation $\log(5x+4)=8$ en exprimant le membre de droite sous la forme d'un logarithme décimal :
  \begin{align*}
    \log(5x+4) &= 8\\
    \log(5x+4) &= \log\left(10^8\right) & &\longleftarrow \text{car } \log(10^b)=b\\
    5x+4 &= 10^8\\
    5x &= 10^8 - 4\\
    x &= \frac{10^8 - 4}{5}\\
  \end{align*}
  On a $\dfrac{10^8 - 4}{5} \in \interoo{-\frac{4}{5},+\infty}$ donc l'équation admet une seule solution : $\dfrac{10^8 - 4}{5}$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}